攝錄持港英旗遊行者 警疑違規

2019年01月04日

攝錄持港英旗遊行者 警疑違規

元旦遊行期間，警方派員長時間錄影一群示威者近兩小時。

【本報訊】一直關注警察濫權問題的民間組織「民權觀察」，早前在元旦遊行派出六名觀察員觀察遊行情況後，昨日發表初步觀察總結，指警方由遊行開始前至結束，一直以攝錄機長時間錄影一群和平參與遊行、手持英國旗及港英旗的示威者近兩小時。質疑警方有關錄影違反大型公眾活動的指引，嚴重侵犯示威者的私隱及威脅他們的表達自由，表明會就警員的違規行為作出投訴。

行動期間脫下警察背心

民權觀察又指，元旦遊行期間，至少兩隊警察攝錄小隊人員，在攝錄行動期間脫下警察背心，以完全便衣的方式於政府總部東翼前地內繼續攝錄集會的情況，當時的集會現場是完全和平的。民權觀察指出，根據《警察通例》20-14，便衣警員在行使警察權力時必須表明身份及出示委任證，而在案發現場的便衣警員，須將委任證掛在顯眼的地方，讓人易於辨認其身份，質疑警員元旦日做法違反《警察通例》，而在和平集會進行攝錄，亦違反警方有關錄影大型公眾活動的指引。

警察公共關係科回覆查詢稱，警方不會常規性錄影公眾活動，只會在有需要時攝錄個別公眾活動，警方拍攝並非針對個別參與人士，但在社會安寧或公共秩序出現可能受到破壞迹象或已經受到破壞，或有人涉嫌干犯刑事罪行時，警員會重點拍攝涉嫌人士，包括有關行為及其經過。

■記者林俊謙

上一則
上一則
曾為梁天琦辯護 大律師公會副主席蔡維邦勢接任

下一則
下一則
西環集中營：台政黨知中共赤化手段 兩制難呃台灣人 (季陶)

狗察